對外國文宣可以擅用"代入角色"策略

近十日八日大家行動都升級唔少, 電光火石間出現好多大型魔法畫面, 相信唔清楚狀況既人睇到後會開始對呢個運動失焦而聚焦停留左係魔法畫面上.
為左令勇武認受性係國際間再上升, 其實要將不厭其煩將運動進程不斷簡潔地重覆比外國人知, 然後請引領佢地代入角色, 再反問如果主角係佢地, 佢地覺得應該要點做. 例子如下:

當你和平地用集會遊行表逹合理訴求, 但政權漠視你;
當你因為政權漠視而和更多人出來參與和平集會遊行時, 政權開始暴力對待你;
當你在受到政權暴力對待後, 為了表示意志堅定而舉辦更多集會遊行時, 他們也禁止你的和平集會;
當你拒絕政權無理禁止和平活動而繼續上街後, 政權就用更高等的暴力甚至用上真槍實彈去襲擊和拘禁你;
當政權的殘暴專制, 在半年間不斷升級令你身體心靈受打壓傷害, 也不斷有人送命, 期盼的外力支援還沒真正到來, 同路人卻不斷折損, 面對政權的瘋狂暴力, 冒著失去性命還是要堅持爭取的你, 請告訴我, 你們會怎樣做????

以上例子可能我寫得唔係幾好, 但如果能夠擅用代入角色既表達方式去引導人的話, 睇到呢段內容既外國人, 正常會帶出兩個想法:
1. 要催促外力盡快幫忙 (美國國民睇到就梗係覺得美國政府咪撚再拖人, 民情好可能會催侵侵快撚d出手)
2. 要用武力對抗 (咁魔法畫面就會變得好合理好應該, 可以減少d無謂人咬住呢樣嘢去阻檔外力支援)

其實我相信掌政既人都應該會理解到係咩事而令到魔法產生, 但一般國民就唔係, 所以我地需要令國民都理解. 而要國民理解, 並唔係淨係不斷解釋就可以, 而係要令到佢地覺得換轉佢地自己都會咁做先得.

以上係小弟愚見, 希望各位如覺得有用, 做多d呢d外國文宣 (我自己無能為力, 英文唔好....)

自推1

自推2

自推3

自推4

自推5

自推6

自推7

自推8

自推9

自推10